今次QE後，資產仲會唔會大升？

有無巴絲分享下今次QE數量同之前既數量做比較

呢次QE假如造成大通脹，
會唔會樓由600萬變做1000萬
恒指突破4萬5萬點，恆常都會有3萬幾點做base
碟頭飯 100蚊一碗
人工中位數升到3萬

QE下，大家應該點準備將來，究竟係通縮定通脹，Cash 定係 資產

歡迎大家發表意思

資產升人工唔會升
貧富懸殊會加劇

人工中位數升到3萬

指數爆升係有可能嘅
因為太多人做淡
全世界都知道左經濟差
個個都沽同買熊仔 點跌？

要跌就要搞到d 大型公司/銀行破產先得

一定會製造好多社會問題出嚟，原本已經貧富懸殊，將會更加嚴重，當社會失去公義，就會動盪不安.
可能係資本主義之黃昏

黎緊惡性通脹既話最驚既應該就係各國政府同央行，原本已經民怨四起加上疫症同失業倒閉潮，全球人民除左起義仲有乜好做？
如果政府識做，下一步就要press the reset button，由收割有錢佬開始。

但而家咁多人失業減人工

而家大概1.6定1.8萬 通脹下人工都會加

做淡同爆升既關係
可唔可以請多少少

大公司而家好多政府保住
公司果啲更加難 資產負債表超靚仔

香港已經係咁
公務員 私人工 資產一族 低下階層

但資本主義既大佬應該知道勞動力先係呢個金字塔既foundation 唔會玩爆呢個平衡

會唔會加富人稅 減低佢地賺錢既能力先

唔會

將窮人d錢再稀釋

今次QE 係用黎absorb 跟住落黎將會大量default 既債務，有幾多會落左去推高資產價格係未知數，不過糧食同必要物資價格大升係預期之中，而之前已經推高左既資產價格（例如樓價同股票）就無大升既條件

大型企業破產咪又係loop你呢句 -
“全世界都知道左經濟差
個個都沽同買熊仔 點跌？“
即係假設某發鈔銀行收皮，個個都知大鑊又沽又買熊仔，所以個市又係升

計我話就應該生存係唔太需要金錢先可以過活的國家就得

Bitcoin

無論點都係千升，好似香港樓市咁

咪加到兩萬
你睇上次qe
之前大學生12-14k
而家咪一樣係16-18
資產與人工增長脫離
就係點解香港貧者越貧原因

暴升 好快3萬蚊呎

有錢人啲錢會恐慌性入樓市, 對沖無限QE + 港元貶值, 香港樓成為香港有錢人 bitcoin

吸收完 即係企業會滿血復活
佢地有buffer去出更多既債
可以回購或者加大發展 加派息加規模

糧食同物價上升最終會導致所有野都貴左
每股盈利派息多左 計番資產價格都會升

租金升物業都升好似都係指向資產大爆升

但其實middle level既都好似由萬幾加到去3 4萬咁

個spread好似大過以前
以前可能講緊8k 12k 20k 40k
而家係15k 25k 40k 70k 咁

利申 鳩吹咋 無科學統計

仲有，經過今次疫情，必定加速去全球化，保護主意同右翼主意抬頭。如果去全球化加劇，世界人口流動減少，航空業同樓市都會受到重創，而資訊科技業就會因為新時代既來臨而加快發展

港島有啲已經3萬不過可能普通一層私樓都3萬果陣

人工只係加少少就真正資本主義玩完

同大陸一樣 樓市係蓄水池

如果大陸城市人均收入係6千 一層樓要500萬 近乎1000倍

香港人均到時25k人工 可能一層普通樓都升到2千萬

去全球化同樓市關係唔明白
大陸既世界流動性都唔強都係乾升

地域性強會唔會反而令到本地消費上升
從而租金收入更高

香港黎講 資金最後一定係流入樓市
樓價爆升係預期望到
比我借到十成

你既前題係企業會滿血復活，但計漏左實體經濟已經嚴重重創，去全球化勢在必行，升既主要會係運輸，糧食，日用品呢啲價格，世界人口流動減少對租金同樓市需求既影響巨大，所以呢啲資產會係將來既通脹上跑輸其他商品

如果站係香港 買乜先岩

同上面另一位巴打諗法唔同

果然個個想法都唔一樣

鋪你點睇

去全球化勢在必行講中左個重點

美國都意識到要自己可以一條龍工業 唔洗整個口罩都要靠人
去全球化勢在必行 中國都會行番計劃經濟 所以唔會全部企業回滿血

即刻移民or一早離晒岸啦

乜柒都唔知，淨係知港樓一定爆升

淨係知窮人會更窮

隔離國過到中產生活可以番到去計劃經濟？

呢招真係work既美國啲有錢佬就唔洗驚富人稅

經濟 同 股市債務 脫鈎

樓價 股市 繼續升

人工 因為經濟唔好 繼續減

租租訓街

因為fg 個個都醫護，上到3 萬唔奇

你望下過去十幾年所謂既預測先啦傻仔
人係好善忘 隨時下年就乜事都無發生過

2008:金融海嘯殺到來
世界未日 美元崩潰 金本位復辟 香港樓市五年寒冬期 全球大蕭條 美國玩撚完 投資中國先係未來

2010: 歐債危機 歐元崩潰 歐盟解體 拖累全球經濟 環球大蕭條

2016年初香港樓市調整：樓爆啦 細價樓納米樓跌到無底深淵 大陸開始支爆 支那人無水要急售港樓還債 買樓正傻仔

2018年底美股調整 一個月跌20%：美股步入熊市 納指玩撚完 港樓見頂準備大跌 一齊跟没事儿沽空美股+賣自住樓保平安

就係唔想press this button 先有QE 呀嘛
係既話08 年自動Reset 左啦

其實有個名字， 叫滯脹（Stagflation）

今次的確有可能導致整個資本主義漰潰, 無限QE既後果就係超級通賬, 又搵納稅人埋單, 美國因為今次疫情失業率可以高達30%以上, 到時會超級大獲, 美國如果攪唔掂疫情, 有可能黎多個黑天鵝事件

因為買熊仔果啲衍生工具就係同大戶對賭，個市跌，大戶要賠多幾倍錢出嚟，咁佢不如買正股托升個市殺你隻熊同賺期指。

咩叫"個個都沽同買熊仔 點跌？"
只要係低沽，多多都有得跌啦

有錢既人資產會通脹
窮人一開始會開心數字多左, 但後來會發覺物價都貴埋, 變相又窮左

當時未去到咁極端，同埋話晒都係爆得一個housing bubble，咁多年QE之後而家乜都泡沫化，一齊爆既後果冇人會知將會發生咩事因為史無前例，總之必定會非常ugly